# PGPA 2.4 - Documentação Técnica

Este é o repositório de documentação e referências para a integração entre o Automate Enterprise e o PGPA (Portal de Governança de Processos Automatizados).

---

## Índice

### Requisitos e configurações

* [Task padrão](#markdown-header-task-padrao)
* [Constantes](#markdown-header-constantes)
* [Variáveis globais](#markdown-header-variaveis-globais)
* [Variáveis de ambiente do Windows](#markdown-header-variaveis-de-ambiente-do-windows)

### Especificação das APIs

**Execução**

* [Log](#markdown-header-execucao-log)
* [Iniciar](#markdown-header-execucao-iniciar)
* [Finalizar](#markdown-header-execucao-finalizar)

**Credenciais**

* [Obter credencial] (#markdown-header-obter-credencial)
* [Bloquear credencial](#markdown-header-bloquear-credencial)
* [Gerar senha](#markdown-header-gerar-senha)

**Fila**

* [Inserir](#markdown-header-inserir)
* [Próximo](#markdown-header-proximo)
* [Atualizar](#markdown-header-atualizar)
* [Consultar](#markdown-header-consultar)

---

# Requisitos e configurações

Toda comunicação entre os Workflows e o PGPA será realizada através de API REST, utilizando a Action HTTP Post, eliminando a necessidade de instruções SQL e chamadas no banco de dados.

## Task padrão
Antes de iniciar uma nova Task o desenvolvedor sempre deve baixar e importar o modelo padrão de acordo com a versão do Automate. Esta Task já contém o código de integração para iniciar e finalizar a execução no PGPA nos eventos OnTaskStart, OnTaskFailure e OnTaskEnd, a função Main e os demais eventos estão livres.

[Task base - Automate 10](./tasks/Task_Base_10.aml)

[Task base - Automate 11](./tasks/Task_Base_11.aml)

## Constantes

Para comunicação com o PGPA será necessário a criação de uma constante global no Automate com o nome **cPortalUrl** (Aba 'Options', opção 'Server Settings', 'Constants'). O valor desta constante é a URL do PGPA na rede interna da empresa, utilizando o nome ou o IP do servidor, por exemplo:

`http://server:9000/api`

`http://192.168.0.1:9000/api`


![](images/Constantes.jpg)


## Variáveis globais

Todas as variáveis globais (task variables) iniciadas com vPortal são utilizadas no controle da execução e não devem ter seus valores alterados durante a execução da Task.

## Variáveis de ambiente do Windows

As máquinas utilizadas para desenvolvimento de automações devem possuir uma variável de ambiente do Windows chamada **AUTOMATEDEV**. Quando esta variável é detectada, todos os logs de execuções serão direcionados para um Workflow especifico no PGPA, com objetivo de nunca enviar um log gerado durante o desenvolvimento para um Workflow de produção.

![](images/VariavelAmbiente.jpg)

---

### Especificação das APIs

# Execução

Chamadas feitas durante a execução de um robô.

## Execução Log

Registra o andamento dos passos executados na automação.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/log` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome                   | Descrição                                                              | Valor                   | Obrigatório |
| ---------------------- | ---------------------------------------------------------------------- | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId             | (Fixo) Código da execução                                              | %vPortalExecucaoId%     | sim         |
| funcao                 | (Fixo) Nome da função                                                  | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando           | (Fixo) Linha da execução                                               | %GetCurrentLineNumber() | não         |
| tarefa                 | (Fixo) Nome da Task                                                    | %GetTaskName()%         | não         |
| statusId               | Código do status do log (tabela abaixo)                                |                         | sim         |
| identificacaoDocumento | Identifição de documento da iteração (exemplo: CNPJ, CPF, NF, CE, etc) |                         | não         |
| descricao              | Mensagem descritiva do que está sendo registrado                       |                         | sim         |

### Status

| Id  | Valor                                          |
| --- | ---------------------------------------------- |
| 2   | Mensagem em andamento                          |
| 5   | Iteração (loop registro) realizada com sucesso |
| 6   | Iteração (loop registro) realizada com erro    |

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" AM_ONERROR="CONTINUE" IGNOREINVALIDCERTIFICATE="YES" TIMEOUT="2" URL="%vPortalUrl%/execucao/log" TYPE="field">
    <FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
    <FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
    <FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
    <FIELD NAME="tarefa" VALUE="%GetTaskName()%" />
    <FIELD NAME="statusId" VALUE="" />
    <FIELD NAME="identificacaoDocumento" VALUE="" />
    <FIELD NAME="descricao" VALUE="" />
</AMHTTP>
```
### Exemplo

![](images/RequisicaoLog.jpg)

## Execução Iniciar

Chamada utilizada no evento OnTaskStart, insere uma nova execução na fila de execuções de um Workflow. Esta chamada permite o upload de um arquivo que será inserido como parâmetro de entrada da execução.

Para inserir outros parâmetros de entrada no formato chave/valor, bastar acrescentar novos itens no painel 'Request field(s)'. Estes itens são opcionais e, quando preenchidos, serão cadastrados como parâmetros de entrada para a execução.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/iniciar` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

**File field:** `arquivo` (Fixo)

**File path:** `C:\diretorio\arquivo.ext` (OPCIONAL: Deve ser informado apenas para fazer upload de qualquer arquivo de entrada.)

| Nome                      | Descrição                                                                       | Valor                        | Obrigatório |
| ------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------- | ---------------------------- | ----------- |
| execucaoId			    | (Fixo) Código da execução													      | %vPortalExecucaoId%			 | sim         |
| funcao					| (Fixo) Nome da função													          | %GetFunctionName()%		     | não		   |
| linhaComando				| (Fixo) Linha da execução														  | %GetCurrentLineNumber()		 | não		   | 
| instanceId                | (Fixo) Instância do Workflow da execução                                        | %GetManagedTaskInstanceID()% | sim         |
| workflowId                | (Fixo) Id do Workflow da execução                                               | %vPortalWorkflowId%          | sim         |
| agente                    | Nome do agente                                                                  | %GetAgentName()%             | sim         |
| tarefa                    | Nome da tarefa                                                                  | %GetTaskName()%              | sim         |
| vPortalExecucaoParametros | Todos os parâmetros inseridos aqui serão cadastrados como parâmetros de entrada |                              | não         |

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" AM_ONERROR="CONTINUE" TIMEOUT="5" URL="%vPortalUrl%/execucao/iniciar" TYPE="field" RESULTVARIABLE="vPortalExecucaoParametros">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="workflowId" VALUE="%vPortalWorkflowId%" />
	<FIELD NAME="agente" VALUE="%GetAgentName()%" />
	<FIELD NAME="instanceId" VALUE="%GetManagedTaskInstanceID()%" />
	<FIELD NAME="tarefa" VALUE="%GetTaskName()%" />
</AMHTTP>
```

### Exemplo

![](images/ExecucaoIniciar.png)

## Execução Finalizar ##

Chamada executada no evento OnTaskEnd. Informando o portal como finalizou a execução.

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/finalizar` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição											    | Valor                   | Obrigatório |
| ------------ | ------------------------------------------------------ | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | (Fixo) Código da execução							    | %vPortalExecucaoId%	  | sim         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função									| %GetFunctionName()%     | não			|
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução								| %GetCurrentLineNumber() | não			| 
| erro         | (Fixo) Boolean, informa se existe erro					| %vPortalErro%			  | sim         |
| mensagem     | (Fixo) Detalha o erro									| %vPortalErroMensagem%	  | sim         |

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" AM_ONERROR="CONTINUE" TIMEOUT="5" URL="%vPortalUrl%/execucao/finalizar" TYPE="field">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="erro" VALUE="%vPortalErro%" />
	<FIELD NAME="mensagem" VALUE="%vPortalErroMensagem%" />
</AMHTTP>
```

### Exemplo

![](images/ExecucaoFinalizar.png)

# Credencials

## Obter credencial

Chamada utilizada para o obter a credencial de acesso de um determinado sistema.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/usuario/obter` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição                                          | Valor					  | Obrigatório |
| ------------ | -------------------------------------------------- | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | (Fixo) Código da execução                          | %vPortalExecucaoId%	  | sim         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função								| %GetFunctionName()%     | não			|
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução						    | %GetCurrentLineNumber() | não			| 
| sistemaId    | Id numérico do sistema que será autenticado        |						  | não         |

### Retorno

Retorna um JSON com os dados da dredencial. Sempre deve ser verificado se a propriedade 'autorizado' está com valor 'true', pois caso não houver uma credencial disponível para execução ou o sistema não estiver vinculado ao Workflow, os campos 'caminho', 'usuario' e 'senha' vão estar vazios.

```
{
   "id": 1,
   "acessoExclusivo": false,
   "autorizado":true,
   "caminho":"http://sistema.url",
   "usuario":"login",
   "senha":"senha",
   "mensagem":"Dados de acesso ao sistema ID 10 fornecidos a execução."
}
```

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" AM_ONERROR="CONTINUE" TIMEOUT="2" URL="%vPortalUrl%/execucao/acesso" TYPE="field">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="sistemaId" />
</AMHTTP>
```

### Exemplo

![](images/UsuarioGenericoObter.jpg)

---

## Bloquear credencial

Chamada para bloquear/desativar uma credencial.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/usuario/desativar` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição                | Valor                   | Obrigatório |
| ------------ | ------------------------ | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução           | %vPortalExecucaoId%	    | não         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função    | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução | %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| usuarioId    | (Fixo) Id do usuario     |					        | sim         |


## Gerar senha

Chamada para atualizar senha do usuário genérico

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/execucao/usuario/gerar_senha`

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição                | Valor                   | Obrigatório |
| ------------ | ------------------------ | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução           | %vPortalExecucaoId%	    | não         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função    | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução | %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| usuarioId    | Código da credencial     |						    | sim         |
| senhaAntiga  | Senha antiga             |					        | sim         |
| senhaNova    | Senha nova               |						    | sim         |
| expiracao    | Data de expiração        |					        | não         |

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" AM_ONERROR="CONTINUE" TIMEOUT="2" URL="%vPortalUrl%/execucao/usuario/gerar_senha" TYPE="field">
    <FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="usuarioId" />
    <FIELD NAME="senhaAntiga" />
    <FIELD NAME="senhaNova" />
    <FIELD NAME="expiracao" />
</AMHTTP>
```

### Exemplo

![](images/GerarSenha.png)

---
# Fila

## Inserir

Inserir um novo item na fila.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/fila/inserir` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

**File field:** `arquivo` (Fixo)

**File path:** `C:\diretorio\arquivo.ext` (OPCIONAL: Deve ser informado apenas se for necessário o upload de arquivo vinculado ao item da fila.)


| Nome         | Descrição                     | Valor					 | Obrigatório |
| ------------ | ----------------------------- | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução                | %vPortalExecucaoId%	 | não         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função		   | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução	   | %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| workflowId   | Id do workflow                | %vPortalWorkflowId%	 | sim         |
| fila         | Nome da fila                  |						 | sim         |
| referencia   | Identificação do item na fila |						 | sim         |
| conteudo     | Objeto JSON                   |						 | sim         |

### Retorno

```
{
   "autorizado":true,
   "erro":"",
   "item":{
      "id":2,
      "workflowId":"1",
      "statusId":0,
      "execucaoId":null,
      "nome":"Processar",
      "referencia":"003",
      "conteudo":"{\"item\":1, \"value\":\"teste\"}",
      "arquivo":"2084dc58-e6f3-4f38-a8dc-a2018f3205db.txt",
      "mensagem":"Item retornando para a fila",
      "dataInclusao":"2018-03-14T14:39:40.127",
      "dataUltimoStatus":"2018-03-14T15:56:10.52",
      "dataInicioExecucao":null
   }
}
```

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" SSLVERSION="Tat" TIMEOUT="10" URL="%vPortalUrl%/fila/inserir" TYPE="field" FILEFIELD="arquivo" DATA="">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="workflowId" VALUE="%vPortalWorkflowId%" />
	<FIELD NAME="fila" />
	<FIELD NAME="referencia" />
	<FIELD NAME="conteudo" />
</AMHTTP>
```

## Próximo

Chamada utilizada para retornar o próximo item da fila. Após retornado, o item terá o status atualizado para 'Executando' até que seja feita a chamada de atualização.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/fila/proximo` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição			      | Valor					| Obrigatório |
| ------------ | ------------------------ | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução			  | %vPortalExecucaoId%		| sim         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função    | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução | %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| fila         | Nome da fila			  |					        | sim         |

### Retorno

```
{
   "autorizado":true,
   "erro":"",
   "item":{
      "id":1,
      "workflowId":"1",
      "statusId":0,
      "execucaoId":null,
      "nome":"Processar",
      "referencia":"001",
      "conteudo":"{\"item\":1, \"value\":\"teste\"}",
      "arquivo":"2cb6f914-7611-44b2-97ea-c42882accd5b.txt",
      "mensagem":"",
      "dataInclusao":"2018-03-14T14:38:05.263",
      "dataUltimoStatus":"2018-03-14T15:54:57.073"
   }
}
```

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" SSLVERSION="Tat" TIMEOUT="10" URL="%vPortalUrl%/fila/proximo" TYPE="field">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="fila" VALUE="" />
</AMHTTP>
```

## Atualizar

Chamado utilizada para atualizar o status do item da fila após o processamento.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/fila/atualizar` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição                                                                      | Valor					  | Obrigatório |
| ------------ | ------------------------------------------------------------------------------ | -------------------	  | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução                                                                 | %vPortalExecucaoId%	  | sim         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função														    | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução														| %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| filaId       | Identificador do item na fila                                                  |						  | sim         |
| statusId     | Id do status do item a ser atualizado                                          |			 			  | sim         |
| mensagem     | Campo livre para descrição de erro ou sucesso do processamento do item da fila |                         | Não         |

### Status

| Id  | Valor                 |
| --- | --------------------- |
| 0   | Pendente              |
| 1   | Executando            |
| 2   | Executado com sucesso |
| 3   | Executado com erro    |

### Retorno

```
{
   "autorizado":true,
   "erro":"",
   "item":{
      "id":2,
      "workflowId":"1",
      "statusId":0,
      "execucaoId":null,
      "nome":"Processar",
      "referencia":"003",
      "conteudo":"{\"item\":1, \"value\":\"teste\"}",
      "arquivo":"2084dc58-e6f3-4f38-a8dc-a2018f3205db.txt",
      "mensagem":"Item retornando para a fila",
      "dataInclusao":"2018-03-14T14:39:40.127",
      "dataUltimoStatus":"2018-03-14T15:56:10.52",
      "dataInicioExecucao":null
   }
}
```

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" SSLVERSION="Tat" TIMEOUT="5" URL="%vPortalUrl%/fila/atualizar" TYPE="field">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="filaId" VALUE="" />
	<FIELD NAME="statusId" VALUE="" />
	<FIELD NAME="mensagem" VALUE="" />
</AMHTTP>
```

## Consultar

Pesquisa a fila. Pode voltar nenhum ou muitos itens.

### Parâmetros

**Action:** `HTTP (Post)`

**URL:** `%vPortalUrl%/fila/consultar` (Fixo)

**Post type:** `Field` (Fixo)

| Nome         | Descrição                     | Valor					 | Obrigatório |
| ------------ | ----------------------------- | ----------------------- | ----------- |
| execucaoId   | Id da execução                | %vPortalExecucaoId%	 | sim         |
| funcao       | (Fixo) Nome da função		   | %GetFunctionName()%     | não         |
| linhaComando | (Fixo) Linha da execução	   | %GetCurrentLineNumber() | não         | 
| workflowId   | Id do workflow                | %vPortalWorkflowId%	 | sim         |
| fila         | Nome da fila                  |						 | sim         |
| referencia   | Identificador do item na fila |						 | sim         |

### Retorno

```
[
   {
      "id":2,
      "workflowId":"1",
      "statusId":0,
      "execucaoId":null,
      "nome":"Processar",
      "referencia":"003",
      "conteudo":"{\"item\":1, \"value\":\"teste\"}",
      "arquivo":"2084dc58-e6f3-4f38-a8dc-a2018f3205db.txt",
      "mensagem":"Item retornando para a fila",
      "dataInclusao":"2018-03-14T14:39:40.127",
      "dataUltimoStatus":"2018-03-14T15:56:10.52",
      "dataInicioExecucao":null
   },
   {
      "id":5,
      "workflowId":"1",
      "statusId":0,
      "execucaoId":null,
      "nome":"Processar",
      "referencia":"003",
      "conteudo":"{\"item\":1, \"value\":\"teste\"}",
      "arquivo":"8630adec-394a-43b2-98c4-a0773bba4fe5.txt",
      "mensagem":null,
      "dataInclusao":"2018-03-14T17:01:10.137",
      "dataUltimoStatus":"2018-03-14T17:01:10.137",
      "dataInicioExecucao":null
   }
]
```

### AML

```
<AMHTTP ACTIVITY="post" SSLVERSION="Tat" TIMEOUT="5" URL="%vPortalUrl%/fila/consultar" TYPE="field">
	<FIELD NAME="execucaoId" VALUE="%vPortalExecucaoId%" />
	<FIELD NAME="funcao" VALUE="%GetFunctionName()%" />
	<FIELD NAME="linhaComando" VALUE="%GetCurrentLineNumber()%" />
	<FIELD NAME="workflowId" VALUE="%vPortalWorkflowId%" />
	<FIELD NAME="fila" VALUE="" />
	<FIELD NAME="referencia" VALUE="" />
</AMHTTP>
```

---

# Downloads

[Task base - Automate 10](./tasks/Task_Base_10.aml)

[Task base - Automate 11](./tasks/Task_Base_11.aml)
